**安治川口車站**（）是一由[西日本旅客鐵道](../Page/西日本旅客鐵道.md "wikilink")（JR西日本）與[日本貨物鐵道](../Page/日本貨物鐵道.md "wikilink")（JR貨物）所共用的[鐵路車站](../Page/鐵路車站.md "wikilink")，位於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[大阪府](../Page/大阪府.md "wikilink")[大阪市](../Page/大阪市.md "wikilink")[此花區島屋](../Page/此花區.md "wikilink")6丁目。安治川口車站是JR西日本[櫻島線](../Page/櫻島線.md "wikilink")（又暱稱為「JR夢咲線」，）的沿線車站，也是JR西日本旗下大阪近郊鐵路路線群[都市網路](../Page/都市網路.md "wikilink")（，Urban
Network）所屬的車站，根據[JR的](../Page/JR.md "wikilink")[特定都區市內制度](../Page/特定都區市內制度.md "wikilink")，被劃分為「大阪市內」的車站之一。

除了客運業務之外，安治川口也是個貨運車站。在大阪近郊的幾個貨運車站之中，安治川口是設備最先進、功能最齊全的一個。在[日本國鐵分割民營化後的初期](../Page/日本國鐵分割民營化.md "wikilink")，安治川口的票務管理曾一度由JR貨物的職員代為處理，但目前已全部由JR西日本回收自理。

## 車站結構

旅客站為[島式月台](../Page/島式月台.md "wikilink")1面2線的[地面車站](../Page/地面車站.md "wikilink")，設有[跨站式站房](../Page/跨站式站房.md "wikilink")。閘口有1個。曾經設有[綠窗口](../Page/綠窗口.md "wikilink")，但已於2015年3月9日停運。

### 月台配置

| 月台 | 路線         | 方向                                | 目的地                                                                 |
| -- | ---------- | --------------------------------- | ------------------------------------------------------------------- |
| 1  | **** JR夢咲線 | 上行                                | [西九條](../Page/西九條站.md "wikilink")、[大阪方向](../Page/大阪站.md "wikilink") |
| 2  | 下行         | [櫻島方向](../Page/櫻島站.md "wikilink") |                                                                     |

## 相鄰車站

  - 西日本旅客鐵道
    **** JR夢咲線（櫻島線）
      -
        [西九條](../Page/西九條站.md "wikilink")（JR-P14）－**安治川口（JR-P15）**－[環球城](../Page/環球城站.md "wikilink")（JR-P16）

### 曾經存在的路線

  - 日本國有鐵道
    櫻島線貨物支線
      -
        **安治川口**－

## 外部連結

  - [安治川口車站（JR西日本）](http://www.jr-odekake.net/eki/top.php?id=0612201)

[Jikawaguchi](../Category/日本鐵路車站_A.md "wikilink")
[Category:此花區鐵路車站](../Category/此花區鐵路車站.md "wikilink")
[Category:櫻島線車站](../Category/櫻島線車站.md "wikilink")
[Category:日本貨物鐵道車站](../Category/日本貨物鐵道車站.md "wikilink")
[Category:1898年启用的铁路车站](../Category/1898年启用的铁路车站.md "wikilink")
[Category:北港貨物線車站](../Category/北港貨物線車站.md "wikilink")